美國預測10年後的世界：在這些行業里混沒前途

1. Uber 是一家軟體公司，它沒有擁有汽車，卻能夠讓你「隨叫隨到」有汽車坐，現在，它已是全球最大的Taxi公司了。

2. Airbnb 也是一家軟體公司，它沒有擁有任何旅館，但它的軟體讓你能夠住進世界各地願出租的房間，現在，它已是全球最大的旅館業了。

3. 2016年5月，Google的電腦打敗全球最厲害的南韓圍棋高手，因為它開發出有人工智慧(AI)的電腦，使用能夠「自己學習」的軟體，所以它的AI能夠加速度的進步，達到比專家原先預期的、提前10年的成就。

4. 在美國，使用IBM 的Watson電腦軟體，你能夠在幾秒內，就有90%的準確性的法律顧問，比較起只有70%準確性的人為律師，既便捷又便宜。

所以，你如果還有家人親友在讀大學的法律系，建議他們停學省錢，因為市場已大幅的縮減了，未來的世界，只需要現在10%的專業律師就夠了。

5. Watson 也已經能夠幫病人檢驗癌症，而且比醫生正確4 倍。

6. 臉書也有一套AI的軟體可以比人類更準確的鑒察(辨識)人臉，而且無所不在。

7. 到了2030年，AI的電腦會比世界上任何的專家學者還要聰明。

8. 2017年起，會自動駕駛的汽車就可以在公眾場所使用。約在2020年，整個汽車工業就會遭遇到全面性的改變，你再不需要擁用汽車。你可以用手機叫自動駕駛的車，來帶你到你想去的目的地。

9. 未來的世界，你再也不必擁有車，或花時間加油、停車、排隊去考駕照、交保險費，尤其是城市，將會很安靜，走路很安全，因為90%的汽車都不見了，以前的停車場，將會變成公園。

10. 現在，平均每10萬公里就有一次車禍，造成每年全球有約120萬人的死亡。

以後有AI電腦控制的自動駕駛汽車，平均每1000萬公里才有一次車禍，約減少一百萬人死亡。因為保險費和需要保險的人極少，保險公司會面臨更多的挑戰。

11. 大部份的傳統汽車公司可能會面臨倒閉。 Tesla、 Apple、及Google 的革命性軟體，將會用在每一部汽車上。據悉，Volkswagen和Audi 的工程師非常擔心Tesla革命性的電池和人工智慧軟體技術。

12. 房地產公司會遭遇極大的變化。因為你可以在車程中工作，距離將不是選住房屋的主要條件之一。市民會選擇住在較遠、但是較空曠且環境優美的鄉村。

13. 電動汽車很安靜，會在2020變成主流。所以城市會很變成安靜，而且空氣乾淨。

14. 太陽能在過去30年也有快速的進展。去年，全球太陽能的增產超過石油的增產。

預計，到2025年時，太陽能的價格(低廉)會使煤礦業大量的破產。因為電費非常的便宜，凈化水及海水淡化的費用大減，人類將能解決人口增加的需水問題。

15. 醫療健保：今年醫療設備商會供應如同「星球大戰」電影中的Tricorder，讓你的手機做眼睛的掃瞄，呼吸氣體及血液的化學檢驗：用54個「生物指標」，就可檢驗出你是否有任何疾病的徵兆。因為費用低，幾年後，全球人類都可以有世界級的疾病預防服務。

16. 立體列印(3D printing)：預計10 年內，3D列印設備會由近20000美元減到400美元，而速度增加100倍快。所有的「個人化」設計鞋子，將開始用這種設備生產，其他如大型的機場，其零件也能使用這種設備供應，至於人類太空船，也會使用這種設備

17. 今年底，你的手機就會有3D掃瞄的功能，你可以測量你的腳送去做「個人化」鞋子。據悉，在中國，他們已經用這種設備製造了一棟6層樓辦公室，預計到2027年時， 10% 的產品會用3D的列印設備製造。

18. 產業機會：

a. 工作：20年內，70-80% 的工作會消失，即使有很多新的工作機會，但是不足以彌補被智能機械所取代的原有工作。

b. 農業：將有$100 機器人耕作，不必吃飯、不用住宅、及支付薪水，只要便宜的電池即可。在開發國家的農夫，將變成機器人的經理。溫室建築物可以有少量的水。到2018年，肉可以從實驗室生產，不必養豬、雞或牛。30%用在畜牧的土地，會變成其他用途的土地。很多初創公司會供給高蛋白質的昆蟲當成食品。

c. 到2020年時，你的手機會從你的表情看出，與你說話的人是不是說「假話」？是否騙人的？

d. 數位時代的錢，將是Bitcoin ，是在智能電腦中的「數據」。

e. 教育：最便宜的智慧型手機在非州是$10美元一隻。

f. 到2020年時，全球70%的人類會有自己的手機，所以能夠上網接受世界級的教育，但大部份的老師會被智能電腦取代。所有的「小學生」都要會寫Code，你如果不會，你就是像住在Amazon森林中的原住民，無法在社會上做什麼。你的國家，你的孩子準備好了嗎？

自動車會多咗而唔係少咗，人既時間係值錢但死物唔值，好似假共享單車咁放幾百架車係一個地點先易賺錢，行喺街既無人車應該要打稅先啱

大部分係危言聳聽 好多科技一早就有 問題係啲大老闆俾唔俾依啲科技流通 例如想太陽能流通 石油業大老闆一定會諗到自己有油水先俾佢出世 文明進步得慢好多時都係因為依班人

Bitcoin

當AI取代大量工作時
大部份人靠咩生存?
大部份人冇野做冇糧出冇錢買野時
經濟會點行?

linux 取代 windows

叫人讀It 既飛機文?

共產主義共曬機械人啲產

窮人同中產消失

有錢佬生產出黎嘅野邊個買

雖然我好同意人工智能取代好多工作
但篇文過份樂觀
人工肉無可能幾年內有

已經有ai識鬼寫ai

未來世界, 人類根本是多餘的

FF即係未來世界人類絕種
而新物種就會當左人類係神話/ 神

取代又唔等於完全消失

好像airbnb

起碼我自己就應該唔搞呢樣野
一陣我住果陣發生咩事 真係 唔知賴邊個好

1. finance
2. IT
3. healthcare

保人生

其實錢只係政府希望人去勞動生產，從而得到物質的媒介。

但假如機械人已經可以生產所有人的物質及需求，錢其實都冇意義，人去工作亦都冇必要。

經濟生產力就變左創意，創作之類。

可能係窮人，低智商的人係多餘。

你係有錢佬會唔會畀呢件事發生

咁樣一個獨栽政府根本無誘因去保障國家人口

除非解決到就業同生活問題, 如果唔係政府一定唔會比件事發生

廢文
美國預測？Source?定大陸喱預測美國預測？
咁多2020就乜乜乜
拍戲咩幾年後就天翻地覆

垃圾文章 ，AI係將來發展方向不過呢篇文完全係亂吹
以前工業革命咪一樣無左好多工作，電腦化咪一樣失去好多工作，到底依家職業係多左定少左呢

你呢個係好流行的陰謀論，但超級ON9

如果有任何替代能源，中國、日本呢類石油輸入國會大力支持
成日話古中國最好係春秋時代
今日世界咪典型既春秋戰國囉
太陽能在美國如受打壓，發明家唔撚識去中國、日本賣技術？

如果AI 可以做到哂咁多野 , 最 top 果5% 既人一定覺得其他90~95% 靠勞力既人係冇用 , 全地球留番一億人就夠

所有的「小學生」都要會寫Code，你如果不會，你就是像住在Amazon森林中的原住民

垃圾content farm文

係未來
最極理想的情況
可能係成個世界唔需要人類運作
就算保養維修d ai機械乜乜柒柒 ai都搞得掂
人類唔需要工作 唔需要賺錢獲得物質
到時好似係天堂咁 只係攤世界

不過係達到依個極端前
大部分人類會先因爲無工開 先被社會淘汰 生活負擔唔起 享受唔到ai既好處
然後出現示威 暴動 什至另一個極端係反ai 戰爭

然後哥d咩ai 機械人統治人類都有可能係天堂出現前先出現

垃圾文

content farm垃圾文

司機一定會畀AI取代

呢個愚蠢既問題係工業革命時d人問過
當時90%人從事農業，驚工業取代人手會造成大量失業
之後靠咩生存 咪靠工業發展洐生既行業囉
咁ai 發展咪有新興行業囉
你咁問唔通就係當年話唔做農夫會死既人

問題係農民可以受訓轉職去工廠做工人
咁發展AI d工人可以受訓轉職做d乜?

我敢肯定2030年差唔多全部車都仲係人手駕駛

出黎做過野就知道, 人先係最值錢果個
當然係講緊有腦果班
無腦既工比機器取代, 完全唔駛可惜可憐

9係乜撚野

打你老母稅

其實篇文係幾中
未來必定係ai 同機械人的世界
以大陸為例 好多工廠已經全自動化
以前工廠養起好多人
不過依家已經唔需要咁多人力
所以好多民工會湧入大城市尋找工作

結果係大城市會有過多的勞動力
老闆係有大量的選擇下
有條件以較低的人工去請人
導致人工係過去廿年都停滯不前

而科技係可見的將來係繼續爆炸性發展
可見唔少行業都會發展到以科技代替部分人手
例如元氣有子彈火車代替侍應派餐
將來的競爭比依家更激烈

on9, 個95%入面有靚女, 亦有可能生到靚女出黎
100人入面最高質個條女, 同10000人入面最高質個條女, 你屌邊條

d預測完全冇數據/reference支持 純粹係個作者鳩估 屌咁係人都寫得出啦

遲啲雞都俾AI取代埋， 連登仔終於有得屌閪

source呢？係咪連原始資料都搵唔到
垃圾農場文

假如未來世界所有勞動都由機器負責
生產就會過盛，社會福利會提高
所有人會有基本收入保障
大部分產品同服務會免費

AI取代人好似支爆
講極講極都唔出現

利申 份工唔會俾AI取代到

會否太美好呢？世界從來都係反烏托邦。未曾試過成為烏托邦

大陸仔無聽過打稅？咁打劫聽過未？稅就好似打劫一樣

又係飛機文

一定係兩極分化
千祈唔好以為會共產、政府會褔利制度

笑左

2020年取代到老師？on99

冇人生仔就可以淘汰大部份教師

矽谷狗打飛機

10年前同10年後既科技可以爭好遠
加上科技發展速度係幾何級數
可能篇野寫既野 唔駛10年就會發生

係掌權者想唔想

又唔記得2001太空漫遊同回到未來嘅教訓

機器人大量進場 糧食、消費品平左

不過我唔會等到

聽住先，全民IT狗

之前聽人講未來只會有三類職業：工程師，演員，售後服務

我地係咪活係另一個平行世界？

人人用bitcoin時，retail bank應該會死晒

係就快
唔想番工

攝影師

共產主義個預言是真的
生產力富足，社會就會走向共產

太睇少既得利益者既力量

content farm

簡單黎講，既得利益者

睇美國就知
油公司勢力大到

16. 立體列印(3D printing)：預計10 年內，3D列印設備會由近20000美元減到400美元，而速度增加100倍快。所有的「個人化」設計鞋子，將開始用這種設備生產，其他如大型的機場，其零件也能使用這種設備供應，至於人類太空船，也會使用這種設備

淘寶幾舊diy套餐都有

在這些行業里混沒前途

連登小學雞, 教育洗腦又成功一例子.竟然冇人屌.

點解會咁得閒寫無聊嘢